[淡水] 你有冇試過上網學養魚？

有冇發現養同一種魚有好多方法？
水族師即時幫你比較全球幾百個網站同應用程式
超過一百萬個水族嘅資料
你唔洗再嘥時間同捱貴器材
水族師幫你用至抵嘅價錢搵到啱你心水嘅方法

上LIHKG網站，輸入少年水族師
揀返搜尋作者，再撳搜尋
就係咁簡單

水族師喺眾多網站同埋應用程式之中
幫你搵出最高效嘅方法
你可以跟返你嘅Budget嚟調整價錢
選擇器材星級
或者按照超過一億個巴打評分嚟篩選器材

記住，水族師顯示嘅
係同一個效果
由唔同器材提供嘅價錢
所以先可以用至抵嘅價錢
搵到啱你心水嘅方法

養魚？
少年水族師

如有興趣深入了解
歡迎留低Telegram ID
稍後將有專人誠意邀請入group

留個靚名先

多謝支持

玩左水族一段時間，啲器材放L哂又再買番，話時話，呢排有邊支草燈係抵玩，缸係12啲缸

要視乎你要求同預算
係唔係種陽草？大約想咩價位？

見到舊post有咁多人想搵我
感動

認真想學下養魚
Tg:

體驗水族樂趣

啱啱設缸，想學嘢

budget 就唔多，預5舊以內only
其實養緊龍紋短鯛，貪佢唔使點落泥種草，當然玩草又真心好靚既...但我支co2都送埋比人，如果再落坑又唔少錢...
btw千尋啲燈o唔ok?

CO2都送埋比人二手收返套啦
講起千尋，我返嚟爬下文
發現有啲巴打唔太推薦
而我想同大家分享下我嘅睇法係
呢個價錢（A系）喺香港食餐好少少都食唔到啦
將貨就價啦好嘛
可能壽命得一兩年
可能買返黎頻閃，QC差
大家都明白大陸野係咁架啦都唔係第一日嘅事
如果用接近一千蚊去買另一個大陸牌子
其實大陸野都係會遇上同樣嘅事
要明白電器係撞手神
但買千尋你最多損失一百幾十姐
如果有錢負擔成千蚊
不如介紹你買外國貨好過
大陸野平玩就OK
貴玩就唔洗玩大陸野啦係咪？
講返千尋燈本身嘅性能，佢係好夠光
但有個問題係比較偏冷白，有啲人會唔鍾意
啲草睇落可能顏色無咁靚，特別係紅草
不過要追求完美嘅人都唔會用千尋啦
用千尋嘅人多數都係預算有限新手試玩
用住先，絕對無問題

thx 巴打，都係預計用黎玩草皮 only, 近排先收左個eheim 2211 150蚊抵到爛，玩多排龍紋先再諗

anyway, thx a lot

why not both
草皮+龍紋
雙重享受

親，不客氣

始終想偷懶唔用co2

我都係
係每個人嘅夢想

#meToo 我係真環保撚，想減少炭排放

養緊大型魚
唔知啱唔啱傾

影相分享下啦

小金龍 大銀龍
白戰船 豬仔魚 泰國虎 狗仔鯨

個缸到底幾大
但條虎好似有啲瘦？

水族館嚟

新手想請教一下,邊到有女皇燈買
之前行過魚街剩係見到一間有賣但睇落唔多健康咁

養蝦成日死 對水4粒鐘都係咁

利申 米蝦魚混養

荃灣力生

應該係個缸問題
有冇詳情？

唔該哂

四尺
已經覺得唔夠大想換
虎不嬲係咁既樣

魚會食蝦

咁我養雪球米冇死可能透明，我養南瓜、烤漆蝦個啲死哂。

我養8條燈魚，兩條米奇，大養水草。

死係啲泥到又冇分屍，搞到都唔知係咪比魚打。

水質我諗我都keep到冇問題

個缸幾大，有冇圖

18’ 新手開缸個半月

可以試下Check GH同NO3先
平時係幾耐換水同埋換幾多？
我諗等水草茂盛啲嘅時候再加蝦會更好

No3接近0 GH 120ppm
換3/2 一星期
我加埋個碳蝦屋（3支管）都冇咩用

有時魚受到既水
蝦唔一定受到

GH高左啲喎
你可以處理下啲石先
有巴打會噴啲模型嘅透明漆
有巴打會酸洗
有巴打會直接掉左啲石頭
任君選擇

係囉 個陣時唔識 買左青龍但係魚街有寫酸洗左

巴打講得非常之好

我見酸洗左嗰啲好黑白分明
可能佢洗得唔好/無洗到
不過唔緊要啦試試其他方法囉

今晚check多次，我見長期都係120-160，tds200就冇理，其實都算軟水啦？

如果想搵石取代青龍用邊隻？

160係相當之高係硬水
誠意邀請你入group慢慢傾
歡迎留低Telegram ID

石頭真係睇自己鍾意呀
山谷石你點睇？

召喚更多水族同好

如我養水草除左要黑土、co2、燈、肥之外重有無野要？
我見有人會打water cleaner 入去係咪必需？

應該齊
非必需
其實正常都唔需要用到

Add唔到呢位巴打
你Setting可能較左唔比人加入群組

我諗住買呢款細缸玩

如果我養多5條熱帶魚/蝦又使唔使CO2？
我住日本應該要加暖管？

再分享水族群

CO2係比水草架
只養魚/蝦會比魚蝦混養容易
因為始終缸細，蝦脫殼後易受魚攻擊
不如試下只養蝦先啦
冬天要暖管呀你講得無錯

我意思是加左CO2會唔會對魚蝦有影響
以前小學生個陣屋企人有養過魚蝦但係成日死
加左暖管D蝦又好似灼熟左咁變左橙色死晒
宜家大個左想正正經經查清楚先玩，唔想再傷害D小生命

如果你追求一片綠油油就要用co2

如果你追求自然感覺，即係有綠同有時會黃
咁可以唔用co2
只要加多啲生物就有足夠co2

我個缸咁細唔落肥得唔得？
查左一陣水草種類，最主要想種迷你矮珍珠+流木上面加莫絲+一至兩種中後景草

你想養迷矮一定要co2同強光
因為迷矮唔夠co2會變黃
唔夠光會越生越高
到時就一啲都唔矮

我條link入面個支係咪唔夠？

除非打得太多，會缺氧
否則都無乜大影響
蝦死左係會變橙，睇落好似熟左咁
因為蝦紅素嘛，但死因唔一定同水溫有關的

最後一句是不正確的
曾經唔少人有呢個幻想
更加有人親身試過一個細缸養過百條燈魚
結果當然都是提供唔到足夠CO2比陽草

可以，因為泥本身有唔少肥料
迷你矮珍珠除左光同CO2
對水溫要求較高，唔熱得

咁26度係咪就ok?

OK

我係咪最好種左水草大約兩星期先好養蝦幫手食藻？

係呀
太早放早死

thx，想問多一條問題
黑土我係咪就咁放呢隻就ok？
定係爸打有其他推介？

你喺日本梗係試下呢啲新野啦
香港就話無乜好揀
試完話比大家聽，分享下效果

好，過兩個星期買齊D野試下種再返黎報告

有冇telegram呀
入group時刻update交流下啦

tg:@tw1115

我嗰陣唔係養陽草
所以就算冇co2成個缸睇落唔錯

原來係咁
陰草當然OK

加我討論

有咩魚會襯到嗰景

主席，之前同你whatapp 過做出口，我想搵埋你一齊發大黎搞點睇

你有我電話架啦

之前同你傾過你好似麻麻地咁，你係咪有興趣先

好型
不過恕我無能仲未諗到
但誠意邀請你入group

我窮
不過傾下唔洗錢嘅
睇下你有咩最新計劃都好
交換下意見，可能有得著

老實講，其實全世界唔少人搵過我買但我有好多野唔識，需要呢方面人才

我開始到宜家冇出過一蚊雞

咁睇得起我
whatsapp詳談吧

我個缸三尺，石底
而家養緊熊貓燈，白雲山同埋紅蓮燈

d魚糧沉左就唔食，搞到好污糟，想問下有冇d小型底棲魚可以清下糧？

想入group

一定係鼠魚

邊隻粗生d又唔會咁大條？

常見嘅有熊貓鼠、白鼠、花鼠、金翅珍珠鼠

想入gp

有咩魚係香港唔用暖管/恆溫都養得掂？
金魚得唔得？

上網tao d 沉木 浸左成個星期都唔沉。。。有無方法快d...

金魚錦鯉呢啲冷水魚無問題
不過香港冬天愈嚟愈唔凍

杜鵑根？
無呀最多煲下佢再繼續浸

新手留名

見到有種叫 蛇仔魚 都好得意
買埋一齊養得唔得架？

算唔算追光？
24缸 用緊 尼特利

有無養蝦教學

SunnusSun
thx

養緊仙同彩虹魚
tg:bbfreshwater1

THX

算，但有時新生出嚟可能會向上
你試下等佢地再生多啲，剪晒向上嗰啲頭
咁樣都唔得的話，就要換燈了
btw支燈W數幾多？你幾大個缸？

可以呀
你口味幾獨特

水質好
水溫低
硬度低
含氧高

Ada 標準24吋 用 尼特利 65w

65W應該夠架喎
試下剪頭嘅方法先
再觀察多一段時間

好，我而加係煩緊 舊 沉木 唔識沉。。。。
重未set到缸

綁落石到

比啲時間

D藻搞唔掂 落咩藥好

想溫和少少就Seachem Excel
想勁啲嘅就其他殺藻嘅藥水

想入gp
係到問少少問題先
1. 我開緊缸 冇加滿缸水種緊迷矮 只係整濕曬d泥黎種 咁樣得唔得？
2. 見到d迷矮有生長但同時有葉枯 算唔算正常？ 缸溫度約26度
3. 如果我咁樣種 我日照時間應該幾多個鐘好？
4. 遲下諗住種好草皮先落水，過濾準備買eheim 250加水冷 想問下水冷買電子水冷得唔得？ 只係一呎方缸
5. 如果電子水冷唔好 買水冷機加eheim 大概二手市場幾錢到？
6. 如果唔用eheim 有冇其他性價比高既過濾推介？
Thx 水族師

1. 得，你知有呢個方法相信你都做左功課啦
2. 一開始有啲老葉唔適應枯左係正常，新葉生到就OK
3. 反正都唔怕生藻，10-12個鐘照爆佢
4. 一尺缸可以用制冷片水冷（即係你講嘅電子水冷，我個人唔鍾意呢個講法，因為有咩水冷唔係電子？）
5. 水冷唔建議買二手，久唔久就壞，我見唔少人都要攞去整，佢地有保養就好彩，其實淘寶買個都唔貴，同埋用得起Eheim，錢對你都唔係問題啦
6. 我覺得可以考慮下新款Compact60，btw整體嚟講Eheim性價比唔高，多人吹捧只係因為香港人心理貴=好，你問佢地有咩好，佢地會惱羞成怒況且水泵只係好低科技，太貴唔值，但新款Compact系列價錢尚算合理，抵玩，可以一試，仲有UP D-EX-120，但可能你駁水冷就麻煩啲，因為佢本身設計所限，詳情你望下佢出水設計就知，淘寶好平

夏天為大地帶來熱水
各位巴打注意水溫

想學野

巴打你私隱嗰度可能較左唔比人加入group
你要set返先加到

有冇巴打試過淘魚？

你想淘咩魚

想問一代泥停產有冇咩代替品?
想入谷thanks

二代泥
利申，太多年無用泥已脫節

龍魚拒食有冇計仔?之前餵蝦

三尺高身缸有冇可能螯蝦同燈魚混養？
另外唔玩草有咩底材推介？ 陶瓷砂係咪一個選擇
Thx!!

先確認水質有無問題

有，但多少都會食咁啲，唔好介意就得
陶瓷砂唔錯呀中性就得，任君選擇
到時搞掂影相上嚟睇下啦

1星期換1半

親，需要更詳細

最後舊木浸左2星期都唔沉。。。
直接用釣魚d銘 放底。。。
但係咁樣d水 會唔會有其他問題？

聽講啲鉛唔係真係用純鉛造
所以應該安全嘅
擔心嘅話
安全起見可以綁落舊石

30吋缸連櫃，有無好推介邊間買

廢事幫人賣廣告啦
請見諒
多格價

咁如果30吋，食肉魚，有咩桶濾推介

你好鍾意洗濾桶？
順便訂造埋缸頂沙缸啦
換綿方便好多，特別適合養高污染性嘅魚

咩都想試下

邊到多水草缸既靚相，想參照下
我而加沉木，前景就 矮珍珠草皮，諗緊再加插d咩

唔太熟悉,之前20吋加上人地比唔搞太多都係用掛濾，但好快就濁。

呢加搬屋有地方所以整個30吋認真玩，沙缸係咪姐係個櫃底有幾格個d?

通常呢d大約咩價位，唔想比人呃

有冇ching淘過造景個d石有冇邊間推介下

另外底材通常邊到買平

可以唔洗用到櫃入面你講嗰種沙缸咁巨型
缸頂沙缸係類似頂濾咁擺缸頂
缸+缸頂沙缸+木櫃大約$3000左右

搵下啲水草造景比賽

但之前上網睇過d頂濾應該係負荷唔到塌左好驚

btw唔該曬你，我要等我太太隻兔仔百年歸老之後就可以放到個魚缸，已經無養差唔多一年，有d技癢

唔同色燈照D魚有冇分別
買錯左紅白燈
唔知有冇野

我有mono波 同eheim 筒個隻濾材多
有興趣既平賣比你

玩水晶蝦+水草得唔得

你訂造魚缸玻璃好厚的，唔怕嘅
好多人養龍魚都係咁嘅設計

有呀
無事嘅，好似豬肉檔咁姐

要視乎咩底材喎

無問題

有無wtsapp個d同到巴打你聯絡，我無tg

無呀不好意思呀，裝Telegram啦

姐係點呀
我個缸仲有堆陰草
我諗冇野掛

如果想啲草好啲
啲魚睇落自然啲
都是換返白燈啦

其實呢D色燈用來做咩

啲魚唔夠紅，就買支紅燈去呃自己

買左幾條白鼠同蛇仔，班友好似餓鬼咁，而家個缸底乾淨左好多

我發覺d紅蓮燈唔知做乜追黎追去之後死淨一條

紅蓮燈唔係好和平架咩？

燈魚之間都會有追趕
特別係細缸
不過正常唔會有殺傷力
我諗你從其他死因去調查下會比較好

我有諗過係咪有病，但係其他魚又冇事
紅蓮燈係每日一條咁死，我最初以為佢地爭女打交，最後得返兩條

過左一個月左右見到得返一條，連屍都冇執到

想問埋而家有新燈舊燈，其實有乜分別？

先從水質入手吧
病唔係一下子全缸病的
就好似沙士咁都唔係全港人即刻感染晒啦
總係會有死剩嘅
同埋觀察力因人而異
因為經驗嘅差別，未必睇得出咩事
所以我見啲新手好多時都唔知自己個缸其實奶緊野
而誤以為自己養得好好

據我了解，舊燈係高登
未聽過有魚叫舊燈
定你想講紅蓮燈？

我見有水族鋪係咁寫
一直以為得一種紅蓮燈

香港魚舖不宜盡信

水族師 有無用 試紙/機 check 水既情況 ？
諗緊買唔買 小米 支tds筆 同 Ali魚博士 試紙

水草缸 養 燈魚 無水冷既話

大和虲外 ，重可以養到咩虲？

開完個post先見到你，想問下泥水養龜啲野

以前有，衣家無
可以一試，數據嘅嘢知道好過唔知道
試下櫻桃蝦/極火蝦/黃金米蝦之類

如果你問到，我會覺得過濾好+勤換水比較實際

有時出國冇人幫到佢換水
所以先想整個細生態缸比佢。
btw 之前有養過慈鯛魚，好有母愛，好鐘意啲bb同媽咪互動，同埋呢係樽入面，不過後黎有意外冇養到

有冇人係網上店買魚

schy1123

你隻龜咁大
去旅行一星期唔食野都無問題啦
無咁多屎污染水質，自然唔洗換水
如果真係想要生態平衡
我諗你要多幾倍甚至十倍嘅地方先做到

而加開始有少少 絲藻 同埋 綠水

開燈開幾多個鐘？有陽光照到？

岩岩加到10 ，應該太多
無陽光景到， 同埋較大左水流

試下6個鐘先
換多啲水，加多啲草

求加

你地換水有咩工具 幫手
點樣吸d水上黎 / 點樣加水落缸

水喉用口吸
加水就駁喉落水龍頭

用口吸完就會自動吸水架LA?

虹吸嘛

減到6個鐘
後日去買虲返黎搞店佢
同埋開缸2星期無換水，要買水管

同埋發現d絲藻好多都係係，莫絲係木到甩落黎d泥上面，之後愈生愈多

開缸唔換水的下場
換水啦

新手岩岩買左魚缸想學野

買虲 魚街 邊檔好？

喺廣州買咗舊沉木返嚟
浸極啲水都係黃色 點算

正常，煲煲佢會好啲
但都唔會話煲一次就即刻唔會染黃缸水
所以擺包活性碳落過濾到算啦

只能說多格價

黃唔緊要啦
養得耐換得多水就冇咁黃了

生咗啦 好多bbg

買左 櫻桃 金背 大和 返黎一晚 清左9成藻
差缸邊

求加學野

唔錯喎

湊仔唔容易呀
啲隙怕唔怕太闊？會唔會走甩？

有無人知邊到有得買

係呀做咗湊仔公

啲隙係少少斜入去內裡面，唔怕走甩出去

最好餵豐年蝦幼體啦

有呀買咗日本隻急凍蝦磚仔

其實咩燈最好？
紅白加藍嗎？

我覺得純白自然

識貨喎

不過想請教下你
應該成粒急凍磚扔落去缸由得佢溶
定係
先喺其他兜仔用水溶咗先 再用吸管逐下逐下放 ？

其實我個concern係成粒扔，
急凍磚既凍水會否影響水溫？
你知魚bb對溫差好敏感

我會用個兜溶左雪先乾淨啲
都會影響水溫架附近嘅水會凍啲啲

零認識 想學下野 遲早會養

新手試緊養螯蝦 前排見到個缸有白線蟲 加左d孔雀魚入去食蟲
個缸唔大 8x8x12 見個缸都好似好空 加d水晶蝦入去又得唔得

唔好呀應該養唔到水晶蝦呀
衣家咁樣咪幾好

缸邊打橫望過對面 唔算好清 綠綠地，係咪就係綠水 ？

我開缸到而加一個月 無餵過糧
bep泥 Ada powersand. 咩肥都唔落

日照6小時 ，通常開燈後 1個鐘到 缸邊就開始會有綠色藻係玻璃到，但第二晚一開燈，就會見到無晒，應該係 蝦同小精靈 食晒

條鼠唔食嘢 成日浮喺半空游 啲鰭開始爛 可以點搞
上嗰排有條青鼠都係咁 之後死咗

要落藥呀
但純文字唔敢斷定
要睇左圖先

綠水為之好係幾廿年前嘅講法嚟
過時架啦，迷信多過科學
個缸好地地先唔會有綠水

係咪有誤會，我就係唔想綠水，同埋我問緊，我係咪已經算綠水

哦，係黃呀，可能你有色弱
想透明就擺包活性碳吸吸佢啦

入谷學野

想問問我養緊8條金魚，有一條壽頭成日游唔係好到底，飄下飄吓，仲有兩次俾個泵吸住走唔出黎。
仲有一條金魚有日浮面游水，唔太游，野又唔太食。其餘6條就食好多，成日游來游去。
好擔心呢兩條魚會死，我宜家落緊Aqua Gem 個白點劑每日換一半水，加埋一款日本黃色藥浴，宜家落咗4日左右，仲有冇野要做？

條阿卡西

我好中意養熊貓鼠
見到佢地眼仔碌碌，又結隊成群咁游來游去就好治癒

睇落好輕微，應該無事嘅
可以試下落啲細菌藥
牌子就隨你鐘意

呢啲好難搞的
金魚有啲本身有先天性缺陷
因為金魚本身就唔係自然存在
內臟有問題好常見
你仲可以試下落鹽升溫嘅
但老實講情況不樂觀

有冇圖呀

浮面游水，唔太食野果條已經係昨晚過身了
宜家反肚游果條繼續反肚，今朝一醒俾個泵卡住，游唔出黎，宜家放咗出黎小盆子單獨俾靜音泵養陣先。我上網睇話有種叫魚鰾病，唔知係咪因䏿火呢種病先令佢游成咁？

係，但問題不在魚鰾的
只係啲內臟問題嚴重嘅時候會影響埋魚鰾
所以當發現咁嘅時候基本上已經末期

一隻向左走，一隻向右走
BTW熊貓鼠其實壽命有幾長？
因為左邊嗰隻已經養咗兩年幾
仲跟我搬咗兩次缸都無事 很堅強很堅強～

我都有兩隻神仙魚白點咗
隔離咗落aqua gem既白點藥
見到有好返85%
但係呢幾日都係未完全好返哂
應該仲要點做？
係咪永世都無得返大缸架喇？

鼠魚可以有成十幾廿年命的
不如再整多幾條啦

唔怕，繼續落藥就會成功

新手
有大缸 之前養金魚
諗左幾個月 想用泥做底養植物 蝦
Ching們 有無咩魚介紹 可以粗養最好

如果本身已經養緊3呎缸 50cm水深
想種番啲水草係泥面 再慢慢生到成個泥面都係
仲可唔可行

水草缸正呀
燈魚好多款
實有一款啱你

其實不難
只要係濾桶+CO2+夠光嘅燈就得
水草缸易玩的

點種先冇咁易浮起啲細草因為水都唔淺
驚買完番黎gg哂

泥唔可以太薄
一般嚟講有5cm厚就易插草
插深啲都無問題
水草缸無大家想像中咁難的
最易玩其實係水草缸

最新消息
其中一條突然離世

加油呀

點解會好好吓，突然又會走咗架
另一隻而家都係好地地
會唔會又係突然離開我架

命裡有時

會唔會考慮開一個whatsapp群組分享下

Telegram好啲
你都裝啦

岩岩開始養魚，想大家研究下

我有裝呀 但係唔係成日開

用用下就會常用架啦

24缸 要幾w既uv殺菌燈
有無牌子推介

9/18W都得
牌子無乜所謂
自己睇預算
因為都會用菲利浦UV管
一年換一支

之前條青鼠試過落莫斯特4000都冇用
依家試多次

有時好難講
可能已經末期
病向淺中醫
如果一星期後無好轉
你再問問啦
最好join埋group方便跟進

我想買個外置 大概幾錢 魚街有無

魚街有
印象中幾百之內
無養魚太耐唔知價錢了
想最平就淘寶囉多數都平過香港

新手 一直想養條銀龍之類 想問下點設缸

卡奇？

有！

缸要夠大，四尺起步
過濾都是缸頂沙缸最好
同埋驚跳缸要搵格仔板封好缸頂
其他野無乜需要擔心

大和藻蝦同紅鼻槍蝦兩者可唔可以共存
同埋前者係咪粗生啲

可以
係

想養隻龍蝦仔 （唔知係咪叫龍蝦） ， 有紅色 藍色 嗰種，除左缸外仲需要啲咩設備？ 洗唔洗用 氣泵，如果只養一隻的話

要過濾器
有氣泵打埋氣更佳

以前有養 幫推

多謝你！

嗰陣養燈魚仔 最後跳缸死晒

人生可否重來
再養！

白點藥
有無邊隻牌子最好？

外國貨隻隻差不多的

問下白點藥都要被負皮
咩意思

有無推介？

啲人好小器
追擊錯左人姐

Waterlife
可以去生龍望下
佢幾平的

真係好lun on9啲人
咁撚得閒

唔怕啦負皮又唔會扣勤工獎

屋企有條鬥魚
琴日掉左2舊石頭入去
希望佢冇咁悶

試下水草
夠光可以種浮萍
對水質又好啲

新手學習中

又係我啦，上次兩條都死咗
最近發覺有一條近尾果到有不正常的紅色。又唔筧佢俾其他魚咬，係咪脫鱗？

細菌感染呀
正常金魚應該無咁多病痛
不如Telegram詳談

唔知係咪下面啲碎石？

想試下用佗草架係頂層做埋景 下層玩陰草

搞掂影相睇下

想問下各位邊部水冷好用 45升水左右

由細到大唔識養魚

匹數有大食大

姐係邊部 大師

好耐以前極度鍾意，後來死晒之後放棄咗
留名學嘢

第一部

上二個星期 買左4條新燈 4日前生白點 落完連翹後 見到佢地身上有好轉 但係今日死晒

push

死因唔似係白點致死

求加 想入坑養椒

呢幾日拎左大水蟻黎餵魚🤣

比咩魚食

求救，隻野無啦啦今日個身黑黑地色（正常係銀銀地色），然後箭咀指住個位置紅色（紅色是在身邊裡面，不是表皮）發生咗咩事？

呢個難醫
水草缸好難落藥喎
你有冇醫生缸？

短雕

有冇圖

40cm yiding超白 邊度買好

咁可唔可以話我知係咩成因突然咁樣？尋晚都無事
同埋要落啲咩藥？
Thank you

一係佢本身帶菌
一係有新魚帶菌
一係水質太差
可以試下Sera隻細菌藥

無買新魚
但個缸有其他魚 唯獨佢一個有事？

你想成缸都有病咩
不過呢個病會傳染
你最好求神拜佛得一條有事

會傳染？
但係我又唔見其他魚有事啵
呢啲症狀點解咁突然？
一個晚上就變咗咁

傳染病唔等於一定會傳染
我地經過沙士都未死
呢個病係咁，快來快死
所以難醫

佢三個星期前仲生咗bb
我會好好將bb們撫養成魚
你放心去啦

換下水，希望唔好傳染開去

今日換咗三份一

好波

開缸一個月，重未買後景草

漸入佳境
好似差咁啲魚？

希望仲有位學嘢，thanks

巴打你setting較左唔比人加入group

啲淡水大白鯊可以養到幾大

有冇同好？
只加水不換水，無co2
低科技水草缸

l236依家公價大約幾多？
見x南街有賣但真係好貴

嗰間舖向來是天價
上水草苑睇睇啦

好

Lm

想入group學野

你好，我係完全唔識養魚既
屋企死淨一條燈魚，老母買左d金魚返黎陪佢想問咁樣o唔ok? 條燈魚係咪食金魚糧都得
同埋個缸有一扎水苔，一直都冇照燈既，係咪都可以？

唔係專業養魚但都想尊重下小生命

學野

細細地養燈同孔雀，留名學野

燈魚個口食得落粒糧就無問題
但過濾方面小心負荷唔到，金魚食多痾多
過濾唔夠強，水質會易變差
你應該指莫絲？佢地要照燈呀
不如平平地淘寶買支燈啦
都是一舊水左右
你心態好好呀

噢原來家母唔小心買左病既金魚，全部都沉晒底鬼食泥咁(啊唔記得提返係泥底)

咁既話再問多少少：有冇得醫/如果再買可以配返咩類型既魚？

養左成年真係冇換過水，只有不停加水會再認真地買D架生搞下

google左咩係莫絲，yes, 但我見舊草纏左係木到，舊木同d草都有少少藻(啡啡黑黑咁) 呢d係咪都要抹走？

唔好意思太多問題

泥底太污糟唔適合金魚呀
當水質唔理想，金魚就會發呆沉底
只要水質改善左自然會回復正常
盡快翻缸清左泥底，換埋水
可以落埋上野黃粉保平安
金魚配金魚是完美的
勤力換水先有回報呀
金魚會食水草
所以一般都種唔到乜草

其實係d金魚一落缸就發現病晒，可能最後都係死剩條燈魚，所以先想知有咩可以配比貴少少自己揀好過

明白，咁我一得閒就清左d泥佢先
希望大家挨到唔好死

我留意到d金魚尾有白點，有冇咩可以做到

金魚無咁易死嘅
白點就提升水溫至30度
落啲粗鹽，份量係每一百升水落三百克鹽
btw不如join埋tg group啦
有咩緊急問題都即刻有人答

我淨係養過草金魚
但係細個唔識野冇好好地去養
直至最近認識到蝶尾金魚 完完全全迷上咗
亦都打算比心機去養好佢地 所以嚟學野
唔知樓主點睇蝶尾金魚
同普通草金養起上嚟分別大唔大？

分別不大
但可能會比草金多病痛
不過正正常常水質好就無事嘅
過濾同換水最緊要
衣家好少人養金魚了

金魚其實建唔建議用砂/石舖底？
聽有啲人話驚金魚游水個陣會擦傷外鱗

無所謂的，自己鍾意就得
如果鋪砂，通常都係用啲圓滑啲嘅砂石
我諗主要係驚佢地用口擔下啲砂石時刮傷口腔
因為有啲粗砂摸落都𠝹手
同埋金魚唔算神經質
正正常常唔會咁大力撞落啲砂石到

咁我明白啦
樓主好比心機回覆感激

同埋有啲人話養蝶尾可以用淺缸
仲話深缸會有水壓問題 搞到條魚唔舒服
而我自己其實都想俯視觀賞條魚尾
用咩缸會比較好？
p.s. 應該淨係養一條/兩條

我見日本/大陸啲人用池/大膠兜養
一踩隻腳落去啲水位都去到膝頭
而我地用魚缸養，個缸高極有限，唔洗擔心的
俯視正呀，呢種魚就是要咁睇
比我會養兩條，一黑白一紅白
我諗比較理想係36吋長，12吋高嘅缸差不多
或者咁上下size膠盤都得，擺露台天台
室內就擺玻璃缸好睇啲
如果無咁多位，起碼都要兩尺缸
咁只能夠養幼魚啦，同埋低密度
避免影響條尾嘅發展
過濾器嗰啲水流要比一般慢
但唔代表過濾弱，濾材一樣都是要多的
玩金魚揀魚是最大樂趣
唔好急住買，首先要有個審美觀
知道咩係靚，咩係唔靚
避免買左之後後悔
不如join埋telegram group啦
真係好少人養金魚了
識多一個得一個

麻煩巴打

我都想join 呀，cjccc3

魚缸燈開得時間長係咪對d魚唔好

是呀魚也要休息呀

金魚最好幾多日要換水

睇飼養密度
高密度隨時要一星期換兩次水

新手路過
低技術垃圾缸

求任何改善建議

可以種多啲草呀
你主要想養魚？

求入group 啱啱開始玩有好多問題想問

原本想砌石境養草為主 但矮珍珠 爬地 幕絲全部發黃生晒白毛 最後放棄 養返陰性草 而加主要養燈魚

你有CO2？

之前冇 而加都冇 淨打氣

如果想種草，買支co2啦
有左之後你就會發覺人人都可以係水草大師

你同時識養水草 淡水大型魚 海水魚 同珊瑚?

不是啦仲有好多野都唔識

咁叫咩自己師

咁你係咪打大肚婆呀

早幾日啲魚糧突然爆啲白色一點既蟲
立即掉曬但呢兩日仲有啲殘黨係個魚缸上面出現好煩呀！！

清潔下魚缸上面啦

清左幾次喇
究竟係咩黎

對蟲無認識

我想問下
我啲孔雀bb有一半都好似無咗條尾
有幾條無尾既bb仲死埋
係咩原因

要睇睇圖
估計水質問題居多

水質差 所以生唔出條尾？

草缸玩家報到
不過得whatsapp

想好好咁問下魚魚既野
變哂質既